有無人都覺得自己喺零？

成日都喺見到人地好個一面，覺得身邊所有人都好叻，有啲人讀書好犀利，有啲人識好多樂器，有啲人社交能力好強......每個人都有佢地嘅長處

但睇返自己，總要比其他人用更多時間去温書，總要更多努力先可以聽得明lecture 講咩，樂器運動又全部半桶水無樣精，份人又內向無咩存在感......

明白人比人比死人，但真喺控制唔到 成日好在乎人地點睇，覺得全世界嘅人都睇唔起同成日背地裡笑自己

尾句重點

覺
覺得自己好廢

係負數

我都係
無野做得叻
唔知下半世點涯

覺得自己好廢 好無用

個po 負能量好強

無論點努力都唔夠人地未發力時嘅能力

自己屈埋屈埋好耐 講唔出好辛苦

傾 下 讀書定做野

樓主第二段中哂

我每次都同自己講 天生我材必有用
起碼我間中都可以帶少少歡樂俾身邊既人

真心，呢個世界比上不足 比下有餘，視乎你點諗

讀緊書

我都覺得自己無咩長處
自己既一生就係襯托出其他人既成功
但唔開心係要發洩下既
就好似受左傷既貓仔 一齊起度互舔下傷口

可以咁樂觀好好 你身邊嘅人有你存在喺好好彩

道理喺明嫁 只喺覺得喺生活圈子中最無用就喺自己......

同樓主諗法完全一樣
一直都好想死
好似由小學開始
但冇勇氣先生存到呢一刻

起碼知道you are not alone

人比人比死人
就算你有樣野係擅長都一定有人叻過你
自己開心咪得

認同 利申 都係170cm左近

巴打其實有無諗過尋死？
利申諗過 因為真係唔想永遠活在別人底下
好多人叫我睇開d 啊 唔好同人比 要活出自己既價值
但自己總係會轉牛角尖 呢d 道理會聽唔入耳
但一諗到如果父母要白頭人送黑頭人就即刻放棄左
雖然我係一舊垃圾 但始終唔想最愛既人傷心
所以每日就好似行屍走肉既走過

絲打 平時扮到無嘢咁其實心裡面諗好多好負面嘅嘢，唔敢同人講

向好方面諗 其實你好過好多考唔上大學既人
捱多兩年就畢業 點解唔忍埋佢？

再唔係頂唔順 出黎做野 一樣大把出路
最多辛苦d架姐
行行都出狀元呀ching

我已經睇開

利申 仲廢過你

我都自己係零 一無是處
捱完的學位 日日返工放工
朋友又唔多

嗚呀
點解你會知
活係呢個世界完全冇意義

好多野已經麻木左

無諗過要死，只想呢埋唔見任何人，只想生活喺自己一個人嘅世界

喺阿，好多人都講話諗開啲啦，唔好咁灰啦，但咁易控制到咩......

好彩巴打你有堅持生存落去嘅理由，只可以同自己講，為左愛自己嘅人 唔可以放棄
利申非巴打

認真回完冇人理 走先

其實都喺講下我自己平時點諗咋
不過可能因為讀書方面嘅嘢，所以我都幾鐘意繼續生存，有時就安慰下自己，行得走得終會有一日揾到自己存在嘅意義嘅......

等淘汰

對唔住阿巴打 睇字打字比較慢
考到上嚟先發現呢個世界真喺好大，好多人都好叻，真喺唔知自己咁蠢到底做唔做到自己想做嘅嘢

所有人去到最後都係零。

你嘅人生係一個故事，故事題材可以有好多種，一個失敗者嘅故事都係故事。

我都係 之前會覺得行行出狀元，讀唔到但起碼有在行既，但後尾發覺原來自己好渺小，大l把人勁過自己

然後依家讀番書，成績又差過人

又唔靚 人生無希望

講失敗又去唔到最失敗，連做最成功嘅失敗者都無條件

但係當自己一個靜落黎 就會發作
喺度諗遺書點寫先有效 啲財產點分配
喪禮點搞 要儲幾多錢先可以搞掂身後事
有幾多錢剩低俾屋企人
點死先唔駛搞到變咗凶宅 唔好影響到其他人

點都有野係自己專長 只係你睇唔起自己既專長 唔肯去發展

喺，明明天生我材必有用，但揾左咁多年都揾唔到自己有用左去邊
外表喺父母給予嘅，靚定唔靚都控制唔到，可悲嘅喺後天條件自己都搞唔成功

自己一個靜落嚟真喺好辛苦，會控制唔到亂咁諗
會諗埋唔好影響其他人，巴打感覺你喺個好顧人感受嘅人

我唔想生又累人 死又累街坊
大家難得有間屋住吓 唔想搞到人住得唔舒服
不過我都未有勇氣 仲生存到而家
都唔知幾時先死得

咁個專長有幾長？可能而家所做既野已經係能力既盡頭

我喺廢柴

或者繼續生存喺呢個世界 已經喺最大嘅勇氣？
雖然我無咩資格咁講，但個天安排你喺呢個時間呢個地方出世，或者真喺有你存在嘅意義呢......可能身邊嘅人會知，而自己唔知姐

我果然係廢柴咁都可以打錯字

我喺咪廢得濟 睇唔到你打錯咩字

前面都好多巴絲講過啦
天生我材必有用
每個人都係自己人生入面既主角
而樓主套戲可能係叫茄哩啡既一生
咁如果做好呢個角色都算係一個好既演員

0

咁樣諗係因為你只會見到對方嘅長處，其他短處你望唔見或者唔留意

平時都會同自己講平凡是福，只喺總會無啦啦好灰

真喺睇唔到人地有咩短處

我既意義？我諗唔到
我只係不斷帶麻煩俾人既人
喺公司又唔係一個叻既人 做既野又唔突出
有人話過我係一個擔屎唔偷食既人
好似成日俾人搵笨咁
我只係想做好自己既野 人地識攞著數
我會覺得好唔抵 但係最後都係諗 算啦 做多少少冇所謂啦 當幫吓同事囉
我只係唔想帶麻煩俾人

咁呢個世界唔會全部人都係英雄架
如果真係不甘平凡咪努力下，睇下自己會唔會係英雄

咁點先叫一個好既演員

btw你個名令我笑咗 多謝

我係垃圾係狗都不如 希望努力能夠令我擺脫垃圾嘅命運

其實只喺想做好自己嘅嘢，永遠做唔到拎人地著數、揾人笨
老老實實做好自己嘅本份，宜家好似等如蠢同唔識變通，好似喺個缺點咁
咁屋企人呢？可能喺佢地眼中會喺無法取代嘅存在呢

2017年繼續努力啦巴打，只求唔做最差個個

咪就係發揮自己既功用lo

揾唔到自己有咩功用 連娛樂其他人都做唔到

工作上 有時見人地有煩惱 想俾啲建議對方
好多時唔會被接納
我會諗 係咪自己太幼稚 諗野唔夠全面
點解我幫唔到大家 我都好想出一分力 我想有貢獻
點解做咗咁多年野都係原地踏步
冇架喇 垃圾就係垃圾 仲要係冇得回收重用

其實好多人都好似樓主咁話覺得自己比唔上其他人，呢個感覺最主要唔關是能力問題，而係自我效能低，可能一d你覺得好叻既人都係自我效能低，自己覺得自己廢。

利申 廢up

好想可以扮下有自信起碼個樣呃到人

我冇同屋企人講過呢啲野
唔想俾佢地知

我記得小學嗰時 已經覺得自己係一個冇用既人

我都係 八卦下樓主讀咩科架？

都喺嘅唔想佢地擔心
咁多年都咁諗咪好辛苦

講嘢淆底真喺輸曬
醫院會出現嘅

都係間中既姐 冇辦法 事實係咁
高不成低不就
一事無成

既然喺呢到出左世，無論幾失敗幾平凡，都只好繼續生存落去
共勉之啦巴打

廢柴here留名

我係1，歡迎0仔pm

同樓主完全一樣

平時無嘢咁，自己一個就亂諗